!!! note
	Данный модуль может быть установлен в 2 режимах — серверном и бессерверном. 
	

## Серверный режим

Требует установки удалённого сервера на базе PHP-Wordpress (версия не ниже 4.0.0). 

Предоставляет возможность Пользователям с правами «Редактор», «Администратор» и «Суперадминистратор» редактировать вёрстку страниц с сохранением «на лету» (без перекомпилляции react-клиента). В этом режиме сценарии вёрстки страниц передаются на сохранение удалённому WP-клиенту, и посетители получают готовые сценарии тоже с удалённого WP-клиента.

#### Достоинства:
	
- удобство редактирования

- меньший размер страницы (более короткое время ожидания загрузки). Повышение SEO-параметров

#### Недостатки 

- потребность в удалённом Wordpress-клиенте

- React-клиент гарантированно лишается offline-режима



### Установка сервера

1. Устанавливаем и настраиваем WP-клиент ProtopiaEcosystem и настраиваем клиенты [по инструкции установки](/installation/#wordpress-client), если Вы это ещё не сделали.

2. Полключаем дополнительный wordpress-плагин. 

	`-` Скачиваем код плагина с [этой ссылки](https://gitlab.com/wp37/PE-Landing) на локальный компьютер. Используем кнопку «Download»

	`-` В админской панели Wordpress переходим в раздел «Плагины»

	`-` Нажимаем кропку «Добавить новый» и следуем инструкциям установщика

	`-` Подключаем плагин 

### Установка модуля на web-клиент

!!! note
	Как и любой модуль ProtopiaEcosystem подключение **PE-Landing** потребует перекомпилляции всего react-клиента
	
	
`1.` Запускаем консоль операционной системы в папке с кодом react-клиента

`2.` Запускаем команду и дожидаемся окончания установки

```js
npm run add-module pe-landing https://gitlab.com/genagl/react-pe-landing-module
```

`3.` Добавляем в **Карту сайта** ссылки, по которым будут размещены посадочные станицы [см. инструкцию](/sitemap-edit/). Учтите, что установцик модуля уже прописал свою тестовую главную страницу - рассказ о классической китайской живописи. Удалите её.

`4.` В блок страницы вписываем любую строку, состоящую из латинских букв, цифр и символов «-», «_». Это — уникальный ключ-идентификатор этого сценария. По нему приложение будет находить именно этот лендинг.  

`5.` Напоминаем, что управление **Картой сайта** может осуществляться также в режимах серверном (online) и бессерверном (offline) (см. п.3)

`5.1.` В **серверном режиме (online)** это делается на странице «Карта сайта» 

![landing-sitemap](/assets/img/landing-sitemap.jpg)

`5.2.` В **бессерверном режиме (offline)** всё немного муторнее. 

`5.2.1` Откройте в текстовом редакторе файл **`/src/config/layouts.json`**

Раздел `rountings/extended_routes` (если не хотите привязывать страницу к верхнему меню) или раздел верхнего меню `rountings/main_menu` добавляем следующий код (следите за правильно расставленными запятыми):

```json
{
	"title": "Main",
	"icon": "fa fa-home",
	"route": "",
	"component": "LandingView", 
	"is_left": false,
	"extend_params": {
	  "id": "landingexample",
	  "local": false
	},
	"module": "pe-landing-module"
  }
```
в поле `id` ставим свой уникальный ключ-идентификатор сценария.

`5.2.2.` Пересобираем web-клиент 

```js
npm run build
```

`5.2.3.` Публикуем web-клиент (содержимое папки `build`) на сервере.
 

ГОТОВО.

Можно приступать [к редактированию посадочных страниц](/landing/sections/#_1)


--------------

## Бесерверный режим

Если в Вашем приложении немного посадочных страниц и они крайне редко обновляются, то возможно, Ваш выбор — бессерверный режим.

Мы просто вшиваем в тело приложения сценарий страницы в виде файлф json.

### Достоинства

1. Не связываемся с удалёнными серверами, их настройками и ослуживанием

2. Доступен offline-режим. Например, приложение на смартфоне.

### Недостатки

1. Относительная сложность редактирования

2. Вес приложения будет больше.

### Установка модуля на клиент

1.  Сначала в **Карте сайта** создаём страницу, на которой будет проецироваться наша вёрстка[см. инструкцию](/sitemap-edit/). Учтите, что установцик модуля уже прописал свою тестовую главную страницу - рассказ о классической китайской живописи. Удалите её.

`2.` Напоминаем, что управление **Картой сайта** может осуществляться также в режимах серверном (online) и бессерверном (offline) (см. п.3)

`2.1.` В **серверном режиме (online)** это делается на странице «Карта сайта». В блок страницы вписываем любую строку, состоящую из латинских букв, цифр и символов «-», «_». Это — уникальный ключ-идентификатор этого сценария. Это станет названием файла json, в который мы сохраним наш сценарий в конце операции. 

![landing-sitemap](/assets/img/landing-sitemap.jpg)

Галочку «is source from local?» включаем обязательно.

`2.2.` В **бессерверном режиме (offline)**.

`2.2.1.` открываем файл `/src/config/layouts.json` в папке react-исходника Вашего приложения.

`2.2.2.` В разделе `routings/extended_routes` добавляем код:

```json
{
	"title": "Main",
	"icon": "fa fa-home",
	"route": "",
	"component": "LandingView", 
	"is_left": false,
	"extend_params": {
	  "id": "landingexample",
	  "local": true
	},
	"module": "pe-landing-module"
  }

```

Внимание обращаем на поля:

 `id` — это название файла сценария, который мы сохраним на последнем шаге этой инструкции.
 
  `local` — обязательно `true`
  
`3.`  



`-` 



В папке `/public/assets/data/` созда